{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_056313",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "김제 금산사 노주"
    },
    "text": "1963年1月21日、宝物に指定されました。高さ2.3m。上部に置かれた宝珠さえなければ、四角形の台座のように造成され、用途が分からない石造物です。底に一つの石でできた支台石があり、その上に1段の高い角形塊が下台石を支えています。1枚石の下台は四方側面に二つの柱があり、上下に横帯が両脚されています。各面の中央に唐柱が彫られ、左右に1体ずつ眼象が彫刻されています上面には福蓮(花のくちばしが下に向いた蓮)で、1辺に3つの花びらずつ、4つの角の合角に1つの花びらずつ、計16の花びらの蓮の模様が刻まれています。中石は一般形石塔の四角形塔身のような形をしており、各面の両宇宙はその輪郭を二重に表しています。上台石も1石で造成されており、底面には全部で3段の穴があります。側面の仰蓮(花のくちばしが上を向いた蓮の花)も下代のような水効ですが、下代の広くて短い蓮弁の形とは異なり、狭く細長い形です",
    "QA": [
        {
            "question": "この宝物はいつ宝物に指定されましたか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この宝物の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この宝物の高さは2.3メートルです。"
        },
        {
            "question": "この宝物の上部に何が置かれているのですか？",
            "answer": "この宝物の上部に宝珠が置かれています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "この宝物は四角形の台座のように造成された石造物です。"
        },
        {
            "question": "この宝物の用途は分かっていますか？",
            "answer": "上部の宝珠さえなければ、この宝物の用途は分かりません。"
        },
        {
            "question": "この宝物の底に何がありますか？",
            "answer": "この宝物の底には一つの石でできた支台石があります。"
        },
        {
            "question": "この宝物の中央に何が彫られていますか？",
            "answer": "この宝物の中央には唐柱が彫られています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の上面にはどのような模様が刻まれていますか？",
            "answer": "この宝物の上面には福蓮の模様が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "この宝物は一般形石塔の四角形塔身のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の中石はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この宝物の中石は一般形石塔の四角形塔身のような形をしています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の上台石は何段に分かれていますか？",
            "answer": "この宝物の上台石は全部で3段に分かれています。"
        },
        {
            "question": "この宝物の側面には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "この宝物の側面には眼象が彫刻されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 380
    }
}